{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023515",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신륵사 극락보전 아미타후불탱화"
    },
    "text": "神勒寺極楽宝殿阿弥陀後仏幀画 (신륵사 극락보전 아미타후불탱화)\\n\nこの絵は、横310センチ、縦346センチの大きさで描かれました。制作期間は1900年の5月12日から6月10日までで、完成後は極楽宝殿に掛けられました。現在は別の場所で保管されています。この絵は、阿弥陀三尊仏と一緒に制作されましたが、古くなったために再制作されたものと推定されています。絵を描いた絵師は、甘露王図を描いた水鏡承虎、漢谷敦法、礼雲尚奎、青岩雲照のほか9人であり、彼らの片手は錦華機型で描かれています。この絵は絹本彩色画で、左右には脇侍菩薩や八大菩薩が立っており、下側には帝釈、梵天、四天王が描かれ、上側には十大弟子と八部衆、和仏2位、童子2位が描かれています。阿弥陀三尊仏は二重円光と身体から噴き出す曲線の五色の西暦で描かれ、躍動感が感じられます。全体的には紅色と青色を主色とし、群集も形式的であるにもかかわらず、組織的な空間構成が示されています。この絵は、京畿道驪州市天松洞に所在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は何の場所で描かれましたか？",
            "answer": "極楽宝殿で描かれました。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのくらいの大きさですか？",
            "answer": "この絵は横310センチ、縦346センチの大きさです。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ制作されましたか？",
            "answer": "この絵は1900年の5月12日から6月10日までの制作期間で描かれました。"
        },
        {
            "question": "この絵は現在どこに保管されていますか？",
            "answer": "現在は別の場所で保管されています。"
        },
        {
            "question": "絵を描いた絵師は誰ですか？",
            "answer": "絵を描いた絵師は甘露王図を描いた水鏡承虎、漢谷敦法、礼雲尚奎、青岩雲照のほか9人です。"
        },
        {
            "question": "この絵にはどのような人物が描かれていますか？",
            "answer": "この絵には脇侍菩薩や八大菩薩、帝釈、梵天、四天王、十大弟子、八部衆、和仏2位、童子2位が描かれています。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀三尊仏はどのように描かれていますか？",
            "answer": "阿弥陀三尊仏は二重円光と身体から噴き出す曲線の五色の西暦で描かれており、躍動感が感じられます。"
        },
        {
            "question": "この絵の主な色は何色ですか？",
            "answer": "この絵の主な色は紅色と青色です。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような空間構成がされていますか？",
            "answer": "この絵は群集も形式的であるにもかかわらず、組織的な空間構成が示されています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこに所在していますか？",
            "answer": "この絵は京畿道驪州市天松洞に所在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 356
    }
}